<resources>
    <string name="app_name">Kitaa Konekt</string>
    <string name="prompt">Karibu Kitaa Konekt! Nikusaidie nini?</string>
    <string name="initial_phrase">Habari! Nikusaidie vipi?</string>

    //Balehe/Pubert strings
    <string name="puberty">I want to mention something for people like me reaching this page because of Android Studio.\n In AS when you extract a string using the IDEs tool, it automatically strips newline characters. You can just manually add them back in and it will work fine. \nNot sure why it does this.</string>
    <string name="pubertySwahili">Kubalehe ni kipindi cha maisha kinachotokeza mabadiliko ya kimwili na kihisia ili kuwa mtu mzima. Katika kipindi hiki, mwili na homoni zinabadilika kwa kasi ili kukuandaa uwe na uwezo wa kuzaa.\nJambo hilo halimaanishi kwamba unastahili kuwa mzazi. Badala yake, kubalehe ni ishara ya kuachana na utoto na kuwa mtu mzima—jambo linaloweza kufurahisha na wakati uleule kuhuzunisha.
    \n\nKila mtu atapitia kipindi hiki kigumu cha mabadiliko ya kimwili na akili.
        Usijali hii ni hali ya kawaida tu ambao sisi sote tunapitia  ili kuwa watu wazima.
        \n\nBalehe huanza katika umri tofauti tofauti kwa kila mmoja. Wengine huanza mapema, baadhi huchelewa kupata mabadiliko haya. Wastani wa umri wa miaka 13 kwa kijana ndo huanza kupitia mabadiliko haya ya balehe.
    </string>
    <string name="pubicHair">
        Ni nywele ambazo huota katika sehemu za siri. Nywele chache kwanza huanza kuonekana/kugundulika kando kando mwa uume katika eneo la chini karibu na korodani.
        Kidogo kidogo nywele hizo zinaanza kuwa nyeusi, kujikunja. Baada ya miaka michache nywele huanza kusambaa kwuelekea sehemu za siri. Na ukuaji wake huanza nywele chache mwanzoni katikati huwa nyingi (eneo la upana) kisha mwishoni huwa chache tena.
        \n\nNywele zinaendelea kukua katika eneo la mapaja kuelekea chini, na pia kwa juu kuelekea kwenye kitovu kwa kutengeneza mstari wa uwima mwembamba wa nywele.
        \n\nKaribu miaka miwili baada ya nywele za siri kuanza kukua, nywele za usoni zinaanza kukua pia. Kisha ukuaji wa haraka wa nywele kufanyika katika miguu, mikono na baadaye katikati mwa kifua.
    </string>
    <string name="ukuajiUume">
        Uume unaweza kukua na kuwa saizi ya mtu mzima ukiwa na umri wa miaka 13 au hata hadi umri wa miaka 18. Uume unakua kwanza kwa urefu na kisha kwa upana.
        \n\nWengine wanaweza kuwa na maumbile makubwa na wengine madogo ya uume. Lakini haiathiri kabisa tendo la kujamiiana.
        Wavulana wengi huwa na wasiwasi juu ya saizi ya uume wao lakini ni homoni zinazodhibiti utendaji wa kujamiiana kuliko saizi ya uume wenyewe.
    </string>
    <string name="uumeKusimama">
        Ni kitendo cha uume kuwa mgumu and kuinuka/ kuwa wima.
        \n\nUume kusimama/kusimika huanza baada ya kubalehe. Wakati wa kubalehe, pamoja na mabadiliko ya homoni, wakati mwingine uume unaweza kusimama wenyewe bila hata ya wewe mwenyewe kukusudia, pengine hata usipokua na mawazo ya kufanya mapenzi. Huku ni kusimama kwa kutokuwa na hiari nako.
        Hakuna haja ya kuwa na aibu juu yake ni mambo ya kawaida wakati wa kubalehe. Mara tu kijana anapoingia kuwa mtu mzima, atakuwa na udhibiti zaidi juu ya mwili wake na kusimama kwa uume pasipo na hiari nako kutapungua mara kwa mara.
        \n\nKwa watu wazima, kusimika kwa uume husababishwa na vichochezi vya kimwili au kisaikolojia (ishara/alama).
        \n\nVishawishi vya kimwili ambavyo vinaweza kusababisha kusimika kwa uume, inaweza ikawa ni kupiga punyeto (tendo la kutomasa sehemu zako mwenyewe za siri ili kujisisimua kimapenzi).
        \n\nShawishi ya kisaikolojia inaweza kuwa ni mawazo tu juu ya ngono au hata ndoto. Ni kawaida kwa wavulana wakati wa kubalehe kuwa na ndoto na kisha kusimama kwa uume, nje ya uwezo wao.
        \n\nKusimika kwa uume ni mithili ya puto lililo sinyaa lililokosa hewa ndani yake lakini ukiaza upepo lina tanuka na kuwa kubwa. Vivyo hivyo uume nao kwa kawaida huwa ni laini na umesinyaa, kwakua una nafasi ndogo ndogo ndani zilizoko wazi.
        \nLakini muda mwingine damu hutiririka katika nafasi hizi na kuzijaza kwa haraka, kama kujaza puto kwa maji. Mwishowe baada ya damu kutiririka na kujaza nafasi hizi katika uume, uume huanza kuvimba, kuwa mgumu, na kuinuka/kusimama.
    </string>
    <string name="ejaculationText" >
        Kumwaga/kutokwa na manii ni hali ya kutokwa ghafla kwa shahawa nje ya uume kupitia urethra.
        \n\nUume una mrija uitwao mrija wa urethral. Mrija huu kazi yake ni kupitisha mkojo na shahawa.
        \nUzalishaji na kutokwa kwa shahawa ni sehemu ya tendo la ngono/kujamiiana.
        \n\nKatika ujana/balehe, ni ishara ya ukomavu na kukua kijinsia na hapa kijana ameanza uzalishaji wa mbegu za uzazi (manii).\n
        \n<li>Wakati wa uchochezi na kuwa na hisia za kingono, kufuatia tendo lenyewe la ngono (hata wakati wa kupiga punyeto), mishipa inayozunguka uume hutuma ishara kwa viungo vilivyo uzunguka uume huo.</li>
        \n<li>Hali hii husaidia kutoa maji maji ya shahawa katika urethra. Maji maji haya hukusanywa ndani ya urethra na ghafla kupata hisia ya maji kujaa katika urethra.</li>
        \n<li>Kisha ugiligili/maji maji hutolewa ghafla kutoka kwenye uume na ndipo mchakato huu mzima huitwa kumwaga</li>
        \n<li>Kondomu ya kiume inatumika kukusanya ugiligili huu wa shahawa baada ya kumwaga</li>
    </string>
    <string name="bodyChangesText">
        Ukuaji wa mwili kwa wavulana na wasichana huwa ni sawa mpaka kufikia nusu ujana. Mara nyingi, wasichana huwa warefu kuliko wavulana kwa kipindi hiki.
        \n\nLakini ukuaji wa haraka hufanyika kwa kiwango cha haraka kwa wavulana. Wavulana wengi huwa na mikono na miguu mirefu kuliko mwili (kiwiliwili) kabla ya kuanza ukuaji huu wa haraka. Kisha viwiliwili vyao huanza kukua/kuongezeka kwa urefu.
        \n\nMaumbo ya miili yao hubadilika kwa kuwa na mabega mapana kuliko nyonga.
        \n\nMisuli yao pia huanza kukua kwa haraka zaidi ikilinganishwa na ya wasichana.
        \n\nWavulana wengi watakuwa na mafuta kidogo mwilini ikilinganishwa na wasichana katika kipindi hiki.
    </string>
    <string name="voiceChangesText">
        Katika kipindi hiki cha ukuaji wa haraka, zoloto (larynx) na koo la sauti pia huanza kukua na kuongezeka kwa wavulana. Kabla ya koo la sauti kufifikia ukubwa wa saizi ya mtu mzima, wavulana huanza kutoa sauti iliyokauka.
        Lakini mara tu baada ya koo la sauti kufikia saizi ya ukubwa wa koo la mtu mzima, wavulana huanza kutoa sauti zao za kiume za uhasilia.
        \n\nWavulana wengi hujisikia aibu kutokana na mabadiliko ya sauti zao na sauti ya kukatika kukatika ambayo hutoa. Ni jambo ama mchakato wa kawaida tu wala huauhitaji kuwa na wasiwasi. Mara tu unapokuwa mtu mzima na kitendo cha ukuaji hukamilika, na utapata sauti yako ya ki utu uzima.
    </string>


    <string name="desc">This is where you\'ll know everything about\n  you as a male or female so as to make\n\tbetter life decisions</string>
    <string name="qn_sample">Why most African tribes don\'t consider family planning and see it as a bad practise?</string>
    <string name="ans_sample">It is because most of the African societies believe in their own customs and traditions. Others believe that it is against God\'s will and others don\'t even want to talk about it, which is absurd.</string>
    <string name="reg_heading">Tengeneza akaunti</string>
    <string name="reg_heading_below">yako</string>
    <string name="login_txt">Je huna akaunti? </string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="swipe_up">Swipe up…</string>
    <string name="enlargmentText">Makende huanza kukua kwa haraka kwa kipindi hiki pamoja na mfuko wake (korodani)
        \n\nNgozi ya korodani kuanza kuwa nyeusi, nyembamba, vidotidoti na kuning\'inia chini kuliko awali.
        \n\nWavulana wengi mara nyingi kende (pumbu) moja huwa chini kidogo kuliko jingine. Mara nyingi kende la kushoto huning\'inia chini kidogo kuliko lile la kulia
    </string>
    <string name="wetDreamsText">
        Ndoto nyevu ni jambo la kawaida kwa vijana. Wavulana wengi huamka asubuhi na kujikuta nguo zao za ndani au mashuka kitandani yamelowa kwa umaji maji.
        Wengi wanaweza hata kufadhaika ama kuchanganyikiwa kwa kudhani wamejikojolea kitandani pindi walipo kuwa usingizini. Bali ki uhalilisia hiki ni kitendo cha kutokwa ama kumwaga manii kutoka kwenye uume pindi mtu anapokua amelala usingizi.
        \n\nKitendo hiki kwa jina la kisayansi huitwa emesisi ya usiku au "ndoto nyevu" kwa lugha ya kawaida. Sio lazima kwa kijana kuota ndoto za ngono ndio kupata ndoto nyevu. Inaweza kutokea hata bila mvulana kuwa na uelewa, wazo au ndoto juu ya ngono.
        \n\nKwa wavulana wengi, kumwaga kwao (manii) kwa mara ya kwanza hufanyika kwa njia hii. Hii ni ishara ya ukomavu wao wa kijinsia. Inaonyesha pia kwamba kijana amesha anza kuzalisha na kutoa manii.
    </string>
</resources>
