<resources>
    <string name="app_name">Kitaa Konekt</string>
    <string name="prompt">Karibu Kitaa Konekt! Nikusaidie nini?</string>
    <string name="initial_phrase">Habari! Nikusaidie vipi?</string>

    <!--    For Dashboard fragment-->

    <string name="know_yourself">
        Jifahamu mwenyewe zaidi kuhusu maumbile yako na mabadiliko yanayojitokeza kwenye mwili wako, ili uweze kufanya maamuzi bora na kuishi maisha bora. Bofya kitufe kujua zaidi…
    </string>

    <string name="relationship">
        Mahusiano ni sehemu kubwa sana ya maisha yetu. Mahusiano ndio yanayokujenga wewe na kukukuza. Jifunze kuhusu jinsi ya kuhusiana na watu. Bofya kitufe kujua zaidi…
    </string>

    <string name="family_planning">
        Uzazi wa mpango ni moja wapo ya kanuni za maendeleo ya mwanadamu. Kuhakikisha kuwa watoto wote wanahitajika na kupangwa hupunguza gharama za utunzaji wa afya na za kijamii.
    </string>

    <string name="hiv_and_stis">
        Virusi vya ukimwi na Maradhi ya zinaa ni magonjwa ya maambukizi zaidi ya 25 ambayo kimsingi husambazwa kutoka mtu mmoja hadi mwingine kwa kujamiiana. Bofya kitufe kujua zaidi…
    </string>

    //****************************************** Balehe/Pubert strings
    *********************************************

    <string name="puberty">I want to mention something for people like me reaching this page because of Android Studio.\n In AS when you extract a string using the IDEs tool, it automatically strips newline characters. You can just manually add them back in and it will work fine. \nNot sure why it does this.</string>
    <string name="pubertySwahili">Kubalehe ni kipindi cha maisha kinachotokeza mabadiliko ya kimwili na kihisia ili kuwa mtu mzima. Katika kipindi hiki, mwili na homoni zinabadilika kwa kasi ili kukuandaa uwe na uwezo wa kuzaa.\nJambo hilo halimaanishi kwamba unastahili kuwa mzazi. Badala yake, kubalehe ni ishara ya kuachana na utoto na kuwa mtu mzima—jambo linaloweza kufurahisha na wakati uleule kuhuzunisha.
    \n\nKila mtu atapitia kipindi hiki kigumu cha mabadiliko ya kimwili na akili.
        Usijali hii ni hali ya kawaida tu ambao sisi sote tunapitia  ili kuwa watu wazima.
        \n\nBalehe huanza katika umri tofauti tofauti kwa kila mmoja. Wengine huanza mapema, baadhi huchelewa kupata mabadiliko haya. Wastani wa umri wa miaka 13 kwa kijana ndo huanza kupitia mabadiliko haya ya balehe.
    </string>
    <string name="pubicHair">
        Ni nywele ambazo huota katika sehemu za siri. Nywele chache kwanza huanza kuonekana/kugundulika kando kando mwa uume katika eneo la chini karibu na korodani.
        Kidogo kidogo nywele hizo zinaanza kuwa nyeusi, kujikunja. Baada ya miaka michache nywele huanza kusambaa kwuelekea sehemu za siri. Na ukuaji wake huanza nywele chache mwanzoni katikati huwa nyingi (eneo la upana) kisha mwishoni huwa chache tena.
        \n\nNywele zinaendelea kukua katika eneo la mapaja kuelekea chini, na pia kwa juu kuelekea kwenye kitovu kwa kutengeneza mstari wa uwima mwembamba wa nywele.
        \n\nKaribu miaka miwili baada ya nywele za siri kuanza kukua, nywele za usoni zinaanza kukua pia. Kisha ukuaji wa haraka wa nywele kufanyika katika miguu, mikono na baadaye katikati mwa kifua.
    </string>
    <string name="ukuajiUume">
        Uume unaweza kukua na kuwa saizi ya mtu mzima ukiwa na umri wa miaka 13 au hata hadi umri wa miaka 18. Uume unakua kwanza kwa urefu na kisha kwa upana.
        \n\nWengine wanaweza kuwa na maumbile makubwa na wengine madogo ya uume. Lakini haiathiri kabisa tendo la kujamiiana.
        Wavulana wengi huwa na wasiwasi juu ya saizi ya uume wao lakini ni homoni zinazodhibiti utendaji wa kujamiiana kuliko saizi ya uume wenyewe.
    </string>
    <string name="uumeKusimama">
        Ni kitendo cha uume kuwa mgumu and kuinuka/ kuwa wima.
        \n\nUume kusimama/kusimika huanza baada ya kubalehe. Wakati wa kubalehe, pamoja na mabadiliko ya homoni, wakati mwingine uume unaweza kusimama wenyewe bila hata ya wewe mwenyewe kukusudia, pengine hata usipokua na mawazo ya kufanya mapenzi. Huku ni kusimama kwa kutokuwa na hiari nako.
        Hakuna haja ya kuwa na aibu juu yake ni mambo ya kawaida wakati wa kubalehe. Mara tu kijana anapoingia kuwa mtu mzima, atakuwa na udhibiti zaidi juu ya mwili wake na kusimama kwa uume pasipo na hiari nako kutapungua mara kwa mara.
        \n\nKwa watu wazima, kusimika kwa uume husababishwa na vichochezi vya kimwili au kisaikolojia (ishara/alama).
        \n\nVishawishi vya kimwili ambavyo vinaweza kusababisha kusimika kwa uume, inaweza ikawa ni kupiga punyeto (tendo la kutomasa sehemu zako mwenyewe za siri ili kujisisimua kimapenzi).
        \n\nShawishi ya kisaikolojia inaweza kuwa ni mawazo tu juu ya ngono au hata ndoto. Ni kawaida kwa wavulana wakati wa kubalehe kuwa na ndoto na kisha kusimama kwa uume, nje ya uwezo wao.
        \n\nKusimika kwa uume ni mithili ya puto lililo sinyaa lililokosa hewa ndani yake lakini ukiaza upepo lina tanuka na kuwa kubwa. Vivyo hivyo uume nao kwa kawaida huwa ni laini na umesinyaa, kwakua una nafasi ndogo ndogo ndani zilizoko wazi.
        \nLakini muda mwingine damu hutiririka katika nafasi hizi na kuzijaza kwa haraka, kama kujaza puto kwa maji. Mwishowe baada ya damu kutiririka na kujaza nafasi hizi katika uume, uume huanza kuvimba, kuwa mgumu, na kuinuka/kusimama.
    </string>
    <string name="ejaculationText">
        Kumwaga/kutokwa na manii ni hali ya kutokwa ghafla kwa shahawa nje ya uume kupitia urethra.
        \n\nUume una mrija uitwao mrija wa urethral. Mrija huu kazi yake ni kupitisha mkojo na shahawa.
        \nUzalishaji na kutokwa kwa shahawa ni sehemu ya tendo la ngono/kujamiiana.
        \n\nKatika ujana/balehe, ni ishara ya ukomavu na kukua kijinsia na hapa kijana ameanza uzalishaji wa mbegu za uzazi (manii).\n
        \n<li>Wakati wa uchochezi na kuwa na hisia za kingono, kufuatia tendo lenyewe la ngono (hata wakati wa kupiga punyeto), mishipa inayozunguka uume hutuma ishara kwa viungo vilivyo uzunguka uume huo.</li>
        \n<li>Hali hii husaidia kutoa maji maji ya shahawa katika urethra. Maji maji haya hukusanywa ndani ya urethra na ghafla kupata hisia ya maji kujaa katika urethra.</li>
        \n<li>Kisha ugiligili/maji maji hutolewa ghafla kutoka kwenye uume na ndipo mchakato huu mzima huitwa kumwaga</li>
        \n<li>Kondomu ya kiume inatumika kukusanya ugiligili huu wa shahawa baada ya kumwaga</li>
    </string>
    <string name="bodyChangesText">
        Ukuaji wa mwili kwa wavulana na wasichana huwa ni sawa mpaka kufikia nusu ujana. Mara nyingi, wasichana huwa warefu kuliko wavulana kwa kipindi hiki.
        \n\nLakini ukuaji wa haraka hufanyika kwa kiwango cha haraka kwa wavulana. Wavulana wengi huwa na mikono na miguu mirefu kuliko mwili (kiwiliwili) kabla ya kuanza ukuaji huu wa haraka. Kisha viwiliwili vyao huanza kukua/kuongezeka kwa urefu.
        \n\nMaumbo ya miili yao hubadilika kwa kuwa na mabega mapana kuliko nyonga.
        \n\nMisuli yao pia huanza kukua kwa haraka zaidi ikilinganishwa na ya wasichana.
        \n\nWavulana wengi watakuwa na mafuta kidogo mwilini ikilinganishwa na wasichana katika kipindi hiki.
    </string>
    <string name="voiceChangesText">
        Katika kipindi hiki cha ukuaji wa haraka, zoloto (larynx) na koo la sauti pia huanza kukua na kuongezeka kwa wavulana. Kabla ya koo la sauti kufifikia ukubwa wa saizi ya mtu mzima, wavulana huanza kutoa sauti iliyokauka.
        Lakini mara tu baada ya koo la sauti kufikia saizi ya ukubwa wa koo la mtu mzima, wavulana huanza kutoa sauti zao za kiume za uhasilia.
        \n\nWavulana wengi hujisikia aibu kutokana na mabadiliko ya sauti zao na sauti ya kukatika kukatika ambayo hutoa. Ni jambo ama mchakato wa kawaida tu wala huauhitaji kuwa na wasiwasi. Mara tu unapokuwa mtu mzima na kitendo cha ukuaji hukamilika, na utapata sauti yako ya ki utu uzima.
    </string>

    //********** Male reproductive Organs Shahawa kawaida ni mchanganyiko wa maji maji (ute)
    unaotengenezwa na tezi dume na mbegu za kiume (manii).
    <string name="maleReproductiveOrgansText">
        Viungo vya uzazi ni viungo ambavyo vipo katika miili yetu na husaidia katika mchakato mzima wa uzazi. Kwa vile viungo hivi hutumika katika utendaji wa ngono kwa jina jingine huitwa pia viungo vya ngono.
        \n\nKwa wavulana, viungo hivi hujumuisha vya ndani na nje ya mwili.
        \n\nViungo hivi vinajumuisha:-
    </string>

    //********** Semens
    <string name="semensText">
        Shahawa kwa kawaida ni mchanganyiko wa maji maji (ute) unaotengenezwa na tezi dume na mbegu za kiume (manii).
        \n\nRangi yake huwa ni nyeupe na huonekana katika hali ya ukamasi yaani utelezi.
        \n\nKwa wanaume ambao wamefanya upasuaji wa kufunga vizazi vyao, wenyewe watakuwa na uwezo wa kutoa/kumwaga shahawa pia isipokua shahawa zao hazitakuwa na mbegu ndani.
        Kwahiyo kukosa uwezo wa kuzalisha kabisa.
    </string>

    //********** Sperm
    <string name="spermText">
        Manii ni ute mweupe unaotoka kwenye uume wa mvulana wenye mbegu za uzazi.
        \nWavulana huanza kutengeneza/kuzalisha manii baada ya kuingia kubalehe.
        \n\nKende huzalisha hadi mbegu 120 za kiume (manii) kwa siku. Mbegu nyingi kati ya hizo huhifadhiwa katika mrija wa mbegu za kiume.
        Zinaweza kuhifadhiwa eneo hili bila kupoteza rutuba yake ya uzalishaji kwa kipindi hadi cha mwezi mmoja.
        Manii hizi pindi zikiwa zinahifadhiwa katika mrija huu huwa hazina uwezo wa kuzalisha na katika hatua hii huitwa spematozoa.
        Zinakuwa na uwezo wa kutembea na kuanza kufanya kazi mara tu baada ya kumwaga na zinakuwa na uwezo wa kuzalisha pindi zikikutana na yai la kike.
        \n\nManii huweza kuishi ndani ya uke wa mwanamke na kubaki na uwezo wake wa kuzalisha hadi kufikia masaa 48.
        \n\nManii zenye afya nzuri huweza kusafiri kwa mwendokasi wa 1-4 milimita kwa dakika kwenye hali ya umaji maji.
        \n\nManii/mbegu moja tu kwa kawaida ndo huweza kuingia katika yai la kike.
    </string>

    //********** Semens
    <string name="maleHormonesText">
       Homoni ni kemikali zinazotolewa na tezi za mwili na kusafiri kupitia mfumo wa mzunguko wa damu hadi ogani za mwili na hudhibitiwa na ubongo.
        \n\nHomoni ndizo zinazo shawishi tabia, hali, na mabadiliko ya mwili.
        \n\nKuna homoni nyingi katika mwili wetu.
        \nBaadhi yake ni maalum katika uwajibikaji wa sifa za kiume na utengenezaji wa manii.
    </string>

    //########################################### Female Puberty
    ################################################

    <string name="pubertyFemale">
        Kubalehe ni kipindi cha mpito kutoka utoto kuelekea kuwa mtu mzima.
        \nSisi sote hupitia katika kipindi hiki kigumu. Ila usijali, hii ni hali ya kawaida kabisa ambayo wote hupitia kuelekea katika hali ya utu uzima.
        \nBalehe huanza katika umri tofauti tofauti. Kwa wasichana balehe huanza mapema kati ya miaka 8 mpaka 13 ama huchelewa kidogo kwa baadhi ya wasichana.
        \n\nMabadiliko ambayo wasichana hupitia katika kipindi hiki cha balehe ni:-
    </string>
    <string name="reproOrgansFemale">
        Viungo vya uzazi ni viungo ambavyo viko ndani ya miili yetu ambavyo husaidia mchakato mzima wa uzalishaji. Kwa vile viungo hivi hu usika katika tendo
        la kufanya mapenzi/ngono pia huitwa viungo vya mapenzi/ngono.
        \n\nKwa wasichana, baadhi ya viungo vya uzazi vipo ndani na baadhi nje ya mwili.
        \n\nViungo hivi ni pamoja na:
    </string>
    <string name="femaleHormonesText">
       Homoni ni kemikali zinazotolewa na tezi za mwili na kusafiri kupitia mfumo wa mzunguko wa damu hadi ogani za mwili na kazi zake hudhibitiwa na ubongo.
        \n\nHomoni ndizo zinazo shawishi tabia, hali, na mabadiliko ya mwili.
        \n\nKuna homoni nyingi katika mwili wetu. Baadhi yake ni maalum katika uwajibikaji wa sifa za kike, matendo ya kubalehe, hedhi, ushikaji wa mimba, kujifungua na kadhalika.
    </string>
    <string name="ovulationText">
        Kupevuka kwa yai ni kipindi hasa wakati yai/mayai ya kike yanaachiwa kutoka kwenye mfuko wa mayai kwa msaada wa homoni tofauti tofauti za kike.
        \n\nYai huachiwa kwenye ovari kisha kusafiri katika mirija ya falopia.
        \n\nUrutubishaji hutokea iwapo ova (kijiyai) itakutana na manii (mbegu ya kiume) wakati huo huo ama mda mchache tu baada ya ova kupevuka.
    </string>
    <string name="menstruationText">
       Hedhi ni kitendo cha kutokwa na damu ukeni kila mwezi ambayo hutokea mwishoni mwa mzunguko wa hedhi.
        \nBaada ya kitendo cha upevushai wa mayai ya kike, kama yai halita kutana na manii basi yai hilo halitaweza kurutubishwa. Katika hali hii, homoni
        za LH na FSH huwa chini na kuipa ishara homoni ya Ostrojeni na Projesteroni kushusha kiwango chake pia. Pindi viasi vya homoni vikishuka, ukuta wa ndani
        wa mfuko wa uzazi ambao ulikua ukisubiria kutungwa kwa mimba huanza kumwagika/kubomoka.
        \nWakati ukuta wa ndani wa mfuko wa uzazi unabomoka, husababisha damu kutoka. Damu husafiri chini kupitia kwenye seviksi kisha ukeni na mwisho kutoka nje
        ya mwili kupitia uwazi wa uke.
        \n\nSiku za kutokwa damu (hedhi) na kiasi cha kutokwa damu huwa inatofautiana baina ya mtu na mtu.
    </string>


    <string name="desc">This is where you\'ll know everything about\n  you as a male or female so as to make\n\tbetter life decisions</string>
    <string name="qn_sample">Why most African tribes don\'t consider family planning and see it as a bad practise?</string>
    <string name="ans_sample">It is because most of the African societies believe in their own customs and traditions. Others believe that it is against God\'s will and others don\'t even want to talk about it, which is absurd.</string>
    <string name="reg_heading">Tengeneza akaunti</string>
    <string name="reg_heading_below">yako</string>
    <string name="login_txt">Je huna akaunti? </string>

    <!--    For Relationship relationship Fragment-->

    <string name="relationships">Ujana na ujana ni hatua ya maisha unapoanza kuchunguza zaidi juu ya uhusiano wako. Urafiki mpya unaanzishwa. Una dhamana zaidi kuliko hapo awali na marafiki zako. Unaweza kukuza hisia za kimapenzi kwa mtu. Uhusiano na wazazi wako na wazee pia hubadilika; inakuwa tofauti na ilivyokuwa wakati uko mdogo tu.
        \n\nMahusiano katika hatua hii ya maisha yako husaidia kufafanua utambulisho wako na kukuongoza kuwa aina ya mtu unayetaka kuwa.
    </string>
    <string name="key_to_healthy_relationships">Hatua ya kwanza kuelekea uhusiano mzuri inaanza kutoka kwako. Sio lazima kila wakati kwa mtu mwingine kurudisha kwa njia ile ile unayofanya. Lakini hakuna uharibifu kujaribu na kuwa wa kwanza kutumia funguo za uhusiano mzuri wa afya.
    </string>

    <string name="relationships_with_parents_and_elders">Mahusiano na wazazi wako na wazee yanaweza kuonekana kuwa magumu zaidi wakati huu wa awamu hii. Labda usipende kila kitu wanachokuambia. Lakini wewe ni mkubwa wa kutosha kuelewa mambo mengi na kugundua mbaya na sahihi.
        \n\nUnapaswa kuelewa kuwa wapendwa wako wanajaribu tu kukulinda. Unapotumia ufunguo wa uhusiano mzuri wa afya na kujaribu kuelewa, kwa kweli unaweza kuona uzuri wa upendo uliofichwa nyuma.
        \n\nMara tu utakapokuwa mkubwa na kuwa huru, mahusiano yenu yatabadilika. Wazee ambao wanaonekana kukufundisha wakati wote watakuwa zaidi kama marafiki. Kwa hivyo ichukulie tu rahisi kwa sasa
    </string>

    <string name="relationships_with_friends">
        Ufunguo wa urafiki uliofanikiwa ni kuwa na marafiki wanaofaa. Kwa hivyo jifunze kuchagua rafiki anayefaa. Wakati wa ujana, tunapoanza kuchunguza utambulisho wetu, tunakuwa tunajua picha yetu, sifa yetu katika shule na jamii. Kwenye mchakato huo tunajaribu sana kuendana mara nyingi huwa tunaishia kuwa na marafiki wasiofaa.
    </string>

    <string name="relationship_with_special_someone">
        Tunavyozidi kukua, ni kawaida kwetu kutamani tuwe wa pekee kwa mtu huyo mmoja.
        \n\nSisi pia tunajenga hisia za kijinsia, urafiki maalum na uhusiano na mtu huyo mmoja.
        \n\nLakini ufunguo wa kukufanya ufurahi ni kuwa na uhusiano mzuri.
        \n\nMahusiano yoyote ambayo hufanya usifurahi, hasira, kuumiza au kutokuwa na utulivu sio uhusiano mzuri.
        \n\nUhusiano wenye afya uko wapi?
        \n\n&#8226;  unaweza kuwa katika uhalisia wako.
        \n&#8226;  unaweza kumpenda na kumuheshimu huyo mwenzako.
        \n&#8226;  huyo mwenzako anarudisha upendo na anakuheshimu bila masharti yoyote\n\nuhusiano bora na wenye afya na mtu husaidia kukua. Haikuzuii kufanya vitu vingine muhimu maishani mwako kama masomo, michezo, sanaa, muziki au vitu vyovyote vya ubunifu ambavyo unafurahia kufanya.
        \n\nUhusiano bora na wenye afya huwa mzuri kila wakati na sio ngumu.
    </string>

    <string name="signs_of_healthy_and_unhealthy_relationships">
        Uhusiano bora na wenye afya na mtu maalum, aidha na mpenzi wako wa kike au mpenzi wako kiume lazima uwe wa pande zote ambapo:\n\nWote wanaheshimiana\n\nWote hawadanganyi na ni waaminifu kwa kila mmoja\n\nWote hawamlazimishi mwingine kufanya vitu ambavyo hawataki kufanya\n\nWote wanaweza kuwasiliana wazi na kujielezea\n\nWote wanaweza kushikamana vizuri na kujisikia huru kuwa pamoja\n\nWote wanangojea kila mmoja kuwa tayari kwa shughuli za ngono ikiwa ni pamoja na kumbusu na kumgusa mwenzie\n\nWote huchukua ridhaa ya kuheshimiana kwa shughuli za ngono wanapokuwa na umri wa kutosha na tayari\n\nIkiwa unahisi mwenza wako au wewe haukufuata yoyote haya, basi unapaswa kuelewa kuwa HAUKO katika bora na wenye afya.\n\n
    </string>

    <!--    For Relationship violence Fragment-->

    <string name="what_is_violence">
        Ukatili unaweza kufafanuliwa kama kitendo chochote kinachosababisha au kinachoweza kusababisha\n\n

        \n\n&#8226;  madhara ya kimwili\n\n

        \n\n&#8226;  madhara ya kijinsia\n\n

        \n\n&#8226;  kuumizwa kisaikolojia kwa mtu mwingine, inahusisha na vitisho vya vitendo kama hivyo\n\n

        \n\n&#8226;  kulazimisha (shinikizo, nguvu, dhuluma) au\n\n

        \n\n&#8226;  kuwanyima uhuru (uhuru,\n\n

        iwe inatokea kwa umma au kwa mtu binafsi ambayo inaingilia haki ya mtu kuishi katika maisha yenye hadhi.\n\n

        Ujana kuwa wakati wa kutatanisha na nyeti, huweka mtu katika hatari kubwa ya vurugu au ukatili.
    </string>

    <string name="sexual_assaults">
        Ni wewe tu unayo haki ya kufanya maamuzi juu ya nini cha kufanya na mwili wako. Hakuna mtu mwingine ana haki ya kukulazimisha kufanya shughuli za ngono. Aina yoyote ya shughuli za kingono bila matakwa, ruhusa au idhini ya mtu huyo mwingine au kitendo chochote kinachomfanya mtu mwingine kukosa raha au kuhisi vibaya ikiwa ni pamoja na.\n\n

        \n\n&#8226;  Jinsia

        \n\n&#8226;  Kumbusu

        \n\n&#8226;  Kubwa

        \n\n&#8226;  Kugusa

        \n\n&#8226;  Kuonyesha sehemu zako za kibinafsi kwa mtu huyo mwingine

        \n\n&#8226;  piga punyeto mbele ya mtu mwingine

        \n\n&#8226;  Kumdhulumu kila mtu kwa sauti ya ngono
    </string>

    <string name="facts">
        karibu asilimia 85 ya wakati, kijana hubakwa na mtu anayemjua.\n\n

        Inaweza kuwa mchumba, rafiki, mzee, jamaa au mtu wa familia yako mwenyewe.\n\n

        Inaweza kutokea mahali popote penye usiri kama ndani ya gari, kwenye nyumba ya mtu, nyumbani kwako au hata katika nafasi za umma kama shule, usafirishaji wa umma, masoko, sehemu za sinema, vyama au mahali pengine popote.\n\n

        Sio sawa kukaa kimya hata kama mtu huyo ni mtu unayemjua.\n\n

        Sio sawa hata kama mtu huyo ni mkubwa zaidi yako na ana mamlaka kwako kama mwalimu, mwajiri, wazazi marafiki, mjomba/shangazi, kaka/dada mkubwa, binamu au mtu uliyekuwa unamtazamia.\n\n

        Sio sawa hata ikiwa ni mtu ambaye uko kwenye uhusiano wa kimapenzi nae.
    </string>

    <string name="rape">
        Kulingana na sheria, kitendo chochote cha kupenya au jaribio la kupenya uume, au vitu vingine ndani ya mwili wa watu wengine (uke, ufunguzi wa anal au mdomo) bila hamu, ruhusa au idhini ya mtu mwingine hufafanuliwa kama ubakaji.\n\n
        Kitendo cha kujamiiana hata kwa ruhusa, hamu au idhini ya msichana chini ya miaka 18 huchukuliwa kama ubakaji! Kwa mfano, hata ikiwa ni kitendo cha kufanya ngono kati ya msichana wa miaka 18 na 18 anasikia mvulana mzee, kijana wa miaka 18 bado atashtakiwa kwa ubakaji.\n\n
        Kujua zaidi kuhusu sheria za ubakaji nchini ingia kwenye tovuti ifuatayo\n
        <u>https://www.ilo.org/dyn/natlex/docs/ELECTRONIC/67094/63635/F532037758/TZA67094.pdf</u>
    </string>

    <string name="how_to_protect_yourself_from_sexual_assaults">
        Linapokuja suala la unyanyasaji wa kijinsia.\n\n

        HAPANA ni HAPANA wakati wote.\n\n

        Ukimya ni HAPANA wakati wote.\n\n

        Amini hisia zako, ikiwa hauko hauna amani na hauko tayari sema HAPANA na ACHA wazi wazi na kwa sauti kubwa!\n\n

        Jifunze kumsikiliza mtu huyo mwingine. Ikiwa hawako tayari, au wanaposema HAPANA, Jifunze KUACHA na kuheshimu uamuzi wao.\n\n

        Kaa macho na usilewe. Kaa mbali na pombe na dawa za kulevya. Hata ikiwa lazima, usiingie kwenye maeneo ambayo hauna imani au amani nayo, ambayo mtu mwingine anaeza kuchukua fursa mbaya katika hali yako ya kulewa au kutokuwa na fahamu.\n\n

        Amini hisia zako, ikiwa unahisi kutishiwa au kukosa imani na mahali, toka nje ya mahali hapo haraka. Sio lazima ukae katika eneo ambalo hauna amani au imani nalo.\n\n

        Piga kelele na uombe msaada. Jitetee kila wakati ikiwa mtu anajaribu kukulazimisha.
    </string>

    <string name="how_to_cope_with_sexual_assaults">
        Wakati mwingine hata ukijaribu, unaweza kushindwa kutoroka huo unyanyasaji wa kijinsia\n\n

        Katika hali kama hizo\n\n

        Tafadhali kumbuka kuwa hutakiwi kamwe kujilaumu mwenyewe!!\n\n

        Sio kosa lako!!\n\n

        Usifiche ukweli kwa wazazi wako, wakubwa wako, wazee au mtu aliyekuzidi umri, anayekujali.\n\n

        Waambie tu nini unapitia.\n\n

        Ikiwa mtu anajaribu kukushambulia mara kwa mara, ripoti shughuli zao kwa mamlaka au polisi.\n\n

        Kuna msaada na anwani nyingi siku hizi zinazopatikana ambazo zinaweza kuchukua hatua kwa haraka na pia zitakusaidia kukabiliana na hali uliyo nayo.\n\n

        Ikiwa umepitia unyanyasaji wa kijinsia usisite kuomba msaada.
    </string>

    <string name="cyber_sexual_crimes">
        Vijana wengi wanaamini kuwa ili mradi haihusishi miili kukutana, shughuli za ngono unazofanya kwenye mtandao au kwenye simu za mkononi ni sawa. Lakini sivyo ilivyo. Kuna hatari zaidi zinahusika. Wakati wako wa faragha unaweza kuwekwa wazi kwa watu wengine wengi.
    </string>


    <!--    For HIV and STIs HIV Fragment-->

    <string name="what_is_hiv">
        VVU ni kifupi cha Virusi Vya Ukimwi. Ukimwi ni ukosefu wa kinga mwilini. Hivi ni virusi ambavyo vinaweza kushambulia kinga yetu (uwezo wa kupambana na magonjwa).\n\n

        Matokeo yake mtu huwa dhaifu na anaweza kuugua kila wakati, mara nyingi kwa maambukizo mazito.
    </string>

    <string name="how_is_hiv_transmitted">
        VVU huambukizwa kwa kubadilishana majimaji ya mwili kama damu, shahawa, majimaji kabla ya kuzaa, majimaji ya uke na maziwa ya matiti.\n\n

        haiambukizwi kwa njia ya mate, jasho na mkojo.
    </string>

    <string name="what_puts_you_at_risk">
        Maambukizi ya VVU yanaweza kuepukwa. Lakini lazima tukumbuke kuwa sote tuko katika hatari sawa ikiwa hatuna umakini wa kutosha.\n\n

        Ngono ya uke, ya mdomo au ya anal isiyo salama(bila kutumia kondomu) na mwenza wako bila kujua hali yao ya VVU inakuweka hatarini. Hata muda mmoja wa ngono isiyo salama inaweza kusababisha maambukizi ya VVU. Ndio maana ni muhimu kutumia kondomu kwa usahihi na mfululizo.\n\n

        Kubadilishana sindano zilizotumika, kama vile kugawana sindano ya kudunga dawa za kulevya hukuweka hatarini.\n\n

        fimbo kutoka kwa sindano iliyotumiwa kama na wafanyikazi wa afya inakuweka hatarini.\n\n

        Mtoto ndani ya tumbo la mama au aliyezaliwa hivi karibuni na mama ambaye tayari ameambukizwa VVU humweka mtoto hatarini.
    </string>

    <string name="what_are_the_symptomps_of_hiv_infection">
        Dalili za VVU zinaweza kutofautiana kati ya mtu mmoja na mwingine mtu.\n\n

        Dalili za kawaida za VVU ni kama za homa ya mafua zaidi. Mtu anaweza kuwa na homa, maumivu ya kichwa, uchovu na nodi kubwa za limfu.\n\n

        Wengine wanaweza kuwa na dalili kali zaidi kama kuhara na kutapika.\n\n

        Wengine wanaweza wasione zozote kwa muda mrefu kama miaka 10-15.\n\n

        Njia pekee ya kugundua VVU ni kupitia kipimo maalum cha damu.
    </string>

    <string name="how_hiv_attacks_the_immune_system">
        Virusi vya UKIMWI huua aina fulani ya seli za kinga zinazoitwa seli za CD4+ mwilini mwetu.\n\n

        Wakati seli hizi zinaharibiwa, mwili wetu unapoteza uwezo wake wa kupambana na hata aina ndogo zaidi ya maambukizo.\n\n

        Viumbe vingi ambavyo kawaida havimshambuli mtu mwenye afya huanza kupata nafasi ya kuambukiza mtu ambaye seli zake za CD4+ ni chache sana. Aina hizi za maambukizo huitwa maambukizo ya fursa.
    </string>

    <string name="how_can_hiv_be_prevented">
        Matumizi ya kondomu sahihi na thabiti: Kwa ngono, njia pekee ya kuzuia VVU ni kwa kutumia kondomu sahihi na thabiti.\n\n

        Hata sehemu muda mmoja wa ngono isiyo salama inaweza kusababisha maambukizi ya VVU.\n\n

        Dawa za utangulizi: Kuna kundi la dawa linalopendekezwa kwa watu ambao wako kwenye hatari kubwa ya kupata maambukizo ya VVU mara kwa mara. Hizi hupunguza tu nafasi za kuambukizwa na hazizuii kabisa maambukizi ya VVU.\n\n

        Kuzuia maambukizi ya mama kwa mtoto: Mama mjamzito anaweza kusambaza maambukizo ya VVU kwa mtoto wake. Njia bora ya kuzuia maambukizi ya VVU ni kuonana na madaktari mara kwa mara wakati wa uja uzito na matumizi ya mara kwa mara ya dawa za kuongeza kinga kwa wale ambao wameambukizwa.
    </string>

    <string name="is_hiv_treatable">
        Maambukizi ya VVU hayawezi kutibika. Lakini kuna dawa ambazo husaidia kupunguza kasi ya kuzidisha virusi vya VVU ndani ya mwili wa mtu.\n\n

        Dawa hizi huitwa dawa za kupunguza makali ya virusi vya ukimwi (ARVs) na mchakato wa matibabu huitwa tiba ya kupunguza makali ya virusi vya ukimwi (ART).\n\n

        Mtu aliyeambukizwa na VVU lazima achukue ARV kila siku wakati wote wa maisha.\n\n

        Mama mjamzito aliyeambukizwa na VVU anaweza kuzuia maambukizi kwa mtoto wake, ikiwa atachukua ARV kila wakati katika kipindi cha ujauzito wake na usimamizi mzuri wa matibabu.\n\n

        ARV hutolewa bure kwa Tanzania katika vituo vya afya vilivyoainishwa.
    </string>

    <string name="living_with_hiv">
        Shukrani kwa dawa za kuongeza kinga, watu wanaoishi na VVU sasa wanaweza kuishi maisha ya kawaida na yenye afya, kumaliza masomo na kuwa na kazi nzuri. Lakini ni muhimu kuchukua ARV kila mara.\n\n

        Mtu yeyote anayeishi na VVU ana haki sawa na mtu yeyote. Haifanyi mtu kuwa na uwezo mdogo kwa njia yoyote. Kwa hivyo ikiwa unaishi na VVU lazima ushinde hofu yako mwenyewe na ujue haki zako za kuishi maisha ya kawaida na yenye hadhi.
    </string>

    <string name="myth_about_HIV">
        <b>Mara tu mtu atakapoambukizwa VVU, ni mwisho wa maisha yake</b>\n\n
Hapana, mtu aliyeambukizwa virusi vya UKIMWI anaweza kuishi maisha ya kawaida na yenye afya, kwa muda mrefu kama wanachukua dawa za kuongeza kinga mara kwa mara na kwa uangalifu.\n\n

<b>Mtu anayepata VVU kila wakati ni mtu aliye na tabia mbaya</b>\n\n
Hapana, sote tuna hatari sawa ya kupata maambukizi ya VVU ikiwa hatutakuwa waangalifu wa kutosha. Kuambukizwa VVU haifanyi mtu kuwa mzuri au mbaya. Ni maambukizi sio mwamuzi wa tabia.\n\n

<b>Unapaswa kukaa mbali na watu wanaoishi na virusi vya UKIMWI na kamwe usifuraike nao</b>\n\n
Hapana, hali ya VVU haipaswi kuwa sababu ya kukaa mbali na mtu yeyote. VVU huambukizwa kupitia mawasiliano ya ngono bila kinga na damu. Kuwa na urafiki na mtu, kushikana mikono, kumbusu au kukumbatiana, kushiriki vyoo au viti vya choo haienezi maambukizi ya VVU.\n\n

<b>Watu wanaoishi na VVU hawapaswi kuoa au kuoana tena</b>\n\n
Hapana, mtu anayeishi na VVU ana haki sawa ya kuoa na kuwa na uhusiano wa kawaida wa afya, maadamu mtu huyo huchukua dawa za kuongeza kinga mara kwa mara, hatengenezi hatari ya maambukizi ya VVU kwa mwenza wake na huyo mwenza anajua kuhusu hali yake ya VVU. Inashauriwa kila wakati kuzingatia matumizi thabiti na sahihi ya kondomu kwa ajili ya ngono. Pia mwenza anaweza kulazimika kuchukua dawa za kuongeza kinga kwa ajili kuzuia. Ulaji wa dawa za kuongeza kinga hupunguza hatari ya kuambukizwa kwa kiwango fulani vile vile.
    </string>

    <!--    For HIV and STIs STIs Fragment-->

    <string name="what_is_sti">
        Magonjwa ya zinaa ni  magonjwa yanayosambazwa kwa njia ya vitendo vya kijinsia, mengine ya zamani (kisonono, kaswende n.k.), na mengine mapya (ukimwi n.k.).\n\n

        Maradhi hayo yanaweza yakaambukizwa kwa njia nyingine pia, au kwa vitendo vya kijinsia vilivyo halali kwa wahusika, lakini yanaitwa “ya zinaa” kwa sababu yanaenezwa kwa wingi hasa kwa vitendo hivyo vinavyofanyika nje ya ndoa kwa kujamiiana na watu mbalimbali.
    </string>

    <string name="what_are_its_types">
    &#8226;  Bakteria Vaginosis
    \n&#8226;  Cervicitis
    \n&#8226;  Chlamydia
    \n&#8226;  Epididymitis
    \n&#8226;  Vita vya kizazi
    \n&#8226;  Kisonono
    \n&#8226;  Hepatitis A
    \n&#8226;  Hepatitis B
    \n&#8226;  Hepatitis C
    \n&#8226;  Virusi vya Herpes Simplex
    \n&#8226;  VVU na UKIMWI
    \n&#8226;  Binadamu Papillomavirus (HPV)
    \n&#8226;  Lymphogranuloma Venereum (LGV)
    \n&#8226;  Molluscum Contagiosum
    \n&#8226;  Ugonjwa wa uchochezi wa Pelvic (PID)
    \n&#8226;  Proctitis
    \n&#8226;  Pub Lice
    \n&#8226;  Syphilis
    \n&#8226;  Trichomoniasis
    \n&#8226;  Ugonjwa wa mkojo
    \n&#8226;  Vaginitis
    \n&#8226;  Chachu
    </string>

    <string name="myths_about_stis">
        <b>Mtu anayepata magonjwa ya zinaa huwa ni mtu mwenye tabia mbaya</b>\n\n

        Hapana, sote tuna hatari sawa ya kupata magonjwa ya zinaa ikiwa hatuna umakini wa kutosha. Kuambukizwa magonjwa ya zinaa haifanyi mtu kuwa mzuri au mbaya. Ni maambukizo sio mwamuzi wa tabia.\n\n

        <b>Viti vya vyoo au vyoo vya wengi vinaweza kueneza magonjwa ya zinaa</b>\n\n

        Hapana, maambukizi ya zinaa ni kundi la maambukizi ambayo huambukizwa kupitia ngono ya mdomo, uke au anal.\n\n

        <b>Ngono ya mdomo haisambazi maambukizi ya zinaa</b>\n\n

        Hapana, ngono ya mdomo inaweza kusambaza magonjwa ya zinaa. Haiwezi kuambukiza kila aina ya magonjwa ya zinaa, lakini kwa hakika huambukiza mengi yao kama kisonono, chlamydia, kaswende, ugonjwa wa manawa ya sehemu ya siri. Ndio maana inashauriwa kila wakati kutumia kondomu hata kwa ngono ya mdomo.\n\n

        <b>Unaweza kugundua kwa urahisi wakati mwenza wako au wewe una maambukizi ya zinaa</b>\n\n

        Hapana, magonjwa ya zinaa ni ngumu kugundua kwa sababu hazioneshi dalili kila wakati. Unaweza kuishi na maambukizi bila matibabu kwa muda mrefu.
    </string>

    <!--    For relationships questions-->

    <string name="relationship_q1">
        Mimi ni msichana wa miaka 18 na nina wasiwasi na rafiki yangu ambaye ana mchumba. Aliniambia kwamba mpenzi wake amemshinikiza kufanya naye ngono mara tu wakikutana tena. Alisema kuwa hayuko tayari lakini anaogopa kwamba ikiwa atasema hapana, mpenzi wake hatampenda tena na anaogopa kumpoteza. Ninawezaje kumsaidia?
    </string>

    <string name="relationship_ans1">
        Wewe ni rafiki mzuri kwa kujaribu kumsaidia rafiki yako bora.

        \n\nFafanua kwa rafiki yako kwamba yeye pekee ndiye ana haki ya kuchukua uamuzi juu ya kile anachotaka kufanya na mwili wake. Hapaswi kumruhusu mtu yeyote kumshinikiza.

        \n\nAnapaswa kufanya mapenzi tu wakati yuko tayari na anaelewa hatari zinazohusika. Yeye na mpenzi wake wanapaswa kungojea hadi wawe tayari kuchukua majukumu sawasawa ikiwa mambo hayaendi kama vile mimba zisizohitajika na hatari ya kuwa na VVU na magonjwa mengine ya zinaa.

        \n\nMpendekezee azungumze na mpenzi wake waziwazi kuwa hayuko tayari.

        \n\nKatika uhusiano wenye afya, mtu huyo mwingine hatakushinikiza na atafanya bidii kukuelewa.

        \n\nIkiwa mpenzi wake huyo hatompenda kwa sababu tu alikataa kufanya ngono, basi ni wazi kwamba tayari yuko kwenye uhusiano mabaya. Lakini ikiwa anameelewa na atakuwa tayari kungojea, basi hiyo ni ishara kwamba anamjali.
    </string>

    <string name="relationship_q2">
        Mimi ni mvulana wa miaka 17 na nina rafiki wa kike. Nampenda sana na ninamjali. Lakini pia ninavutiwa naye kwa ngono na nahisi kama kufanya naye mapenzi. Lakini anasema kwamba hayuko tayari na inaumiza hisia zangu. Je! Hiyo inamaanisha kuwa havutiwi na mimi au hananipendi?
    </string>

    <string name="relationship_ans2">
        Hapana, haina uhusiano wowote na ikiwa anakupenda au anavutiwa na wewe au la.

        \n\nInamaanisha tu kuwa hayuko tayari. Ikiwa unamjali sana unapaswa kuelewa na kuheshimu uamuzi wake anaposema hapana.

        \n\nMbali na hilo, wewe bado ni mdogo sana kufanya ngono.

        \n\nKatika umri wako, bado hauko tayari kuchukua mzigo wa kihemko wa matokeo baada ya kufanya ngono. Kila wakati unapofanya ngono, hata ikiwa ni kwa mara ya kwanza, kuna hatari ya kupata ujauzito na unaweza kupata magonjwa ya zinaa na VVU. Subiri tu, inafaa kusubiri kufanya mapenzi tu baada ya kuwa mtu mzima na umekomaa vya kutosha. Ni muhimu zaidi kwako kuelewa ni ridhaa gani inayopelekea kufanya mapenzi. Haupaswi kamwe kulazimisha mtu mwingine kufanya ngono na wewe. Iwe ya mwili au ya kihemko, kumlazimisha mtu mwingine bila idhini yao inachukuliwa kuwa unyanyasaji wa kijinsia.

        \n\nNa kumbuka kila wakati, wakati mtu mwingine anasema HAPANA, daima ni HAPANA!

        \n\nIkiwa unampenda sana basi ni bora kuungana naye na kutumia wakati mzuri pamoja kufanya shughuli zingine kama kusoma vitabu, kusikiliza muziki, kutazama sinema na kuongea. Kuna mengi zaidi kwa uhusiano wa afya kuliko jinsia tu.
    </string>

    <string name="relationship_q3">
        Mimi ni msichana wa miaka 16. Kuna mjomba katika kitongoji changu. Ingawa anaonekana kuwa rafiki sana, sipendi jinsi anavyoangalia mwili wangu. Ananigusa kila wakati, hunikumbatia na wakati mwingine huweka mkono wake kiunoni mwangu. Mimi sipendi. Nifanye nini?
    </string>

    <string name="relationship_ans3">
        Kumbuka kila wakati kuwa hakuna mtu anayeruhusiwa kukugusa bila idhini yako hata ikiwa ni mkubwa kwako. Ni wewe tu una haki ya mwili wako mwenyewe na kuruhusu ambaye unaweza kupata uhusiano wa karibu naye.

        \n\nEpuka kuwa na mtu ambaye hauna amani ukiwa nae. Daima dumisha umbali wa kimwili nae.

        \n\nIkiwa mtazamo wake kuhusu wewe unakusumbua, waambie wazazi wako au wazee.

        \n\nMwambie tu mjomba kuwa haupendi yeye kuwa karibu na wewe kimwili. Sema tu HAPANA kwa sauti kubwa na wazi.

        \n\nUsikubali kurahisika tu kwa sababu unaogopa au una wasiwasi wengine watasema nini.

        \n\nMtu yeyote anayekutazama na kukugusa bila idhini yako ni aina ya unyanyasaji wa kijinsia.
    </string>

    <!--    For know yourself question-->


    <!--    For hiv and sti questions-->

    <string name="hiv_and_sti_q1">
        Nilisikia kwamba VVU vinaweza kutibiwa sasa na watu wenye VVU wanaweza kuishi maisha ya kawaida. Halafu, kwa nini sasa niwe na wasiwasi juu ya kuzuia maambukizo ya VVU?
    </string>

    <string name="hiv_and_sti_ans1">
        Ni kweli kwamba watu wanaoishi na VVU wanaweza kuishi maisha ya kawaida, ili mradi tu wanapata tiba ya kuongeza kinga. Lakini bado haina tiba. Dawa hupunguza tu maendeleo ya ugonjwa.

        \n\nMbali na hilo, ni jukumu la kipindi kirefu cha maisha yako kuchukua dawa. Mtu bado anaweza kuwa katika hatari ya kupata maambukizo mazito.

        \n\nDaima ni muhimu kuzuia maambukizi ya VVU kwa sababu kuzuia ni rahisi, salama na bei nafuu kuliko matibabu.

        \n\nVitu viwili rahisi vinaweza kukuzuia kupata maambukizo ya VVU kama vile matumizi sahihi ya kondomu na thabiti katika kila uhusiano wa kimapenzi na kamwe usitumie au kushirikiana sindano zilizotumiwa.
    </string>

    <string name="hiv_and_sti_q2">
        Hivi majuzi nilifanya mapenzi na mtu ambaye simjui. Kondomu yangu ilivuka kwa bahati mbaya wakati wa ngono. Je! Hiyo inamaanisha kuwa sasa nitapata VVU?
    </string>

    <string name="hiv_and_sti_ans2">
        Haimaanishi kuwa tayari umeshapata VVU. Lakini inaonyesha kuwa una hatari ya kupata VVU.

        Kwanza, unapaswa kwenda kwenye kituo cha kupima na ushauri nasaha cha VVU na kupata ushauri wa kitaalam.

        Utahitaji kupima hali ya VVU na upange kulingana na usaidizi wa kitaalam.

        Pia unahitaji kuwa muangalifu kuhusu ujauzito.
    </string>

    <string name="hiv_and_sti_q3">
        Ninaendelea kusikia kipindi kinachoitwa kipindi cha dirisha cha VVU. Ni nini?
    </string>

    <string name="hiv_and_sti_ans3">
        Kipindi cha dirisha ni kipindi kati ya kuwemo hatarini ya kuambukizwa virusi mpaka hatua inayoweza kugundulika ya maambukizi.

        \n\nVivyo hivyo, kwa maambukizi ya VVU, ni kipindi kati ya kuwemo hatarini ya kuambukizwa virusi vya ukimwi kwa mara ya kwanza mpaka muda VVU vinaweza kugundulika kwenye damu kwa kipimo cha VVU. Kwa mfano, ngono isiyo salama na mtu aliyeambukizwa na VVU hadi wakati virusi vya VVU vinaweza kugunduliwa kwenye damu kupitia uchunguzi wa VVU.

        \n\nKatika kipindi cha dirisha, mtu anaweza kuwa tayari amepata maambukizo ya VVU na pia anaweza kupitisha maambukizo ya VVU kwa wengine. Lakini kipimo cha damu bado utaonyesha hali ya VVU kuwa hasi. Kwa hivyo inashauriwa kila mara kurudia kupimo cha VVU baada ya wiki 4 kutoka wakati wa kwanza wa kipimo. Daima ni muhimu kutumia kondomu kwa usahihi na mara kwa mara kwa kila tendo la kujamiiana hata wakati upimaji wa VVU ukiwa hasi.
    </string>

    <string name="hiv_and_sti_q4">
        Magonjwa ya zinaa yanaweza kutibiwa?
    </string>

    <string name="hiv_and_sti_ans4">
        Magonjwa mengi ya zinaa kama klamydia na kisonono yanaweza kutibiwa. Magonjwa mengine ya zinaa kama herpes ya sehemu ya siri hayatibiki lakini madaktari wanaweza kukupa dawa ambazo hupunguza kasi ya maendeleo ya ugonjwa huo. VVU haipatikani lakini kuna dawa za kupunguza makali ya virusi ambazo hupunguza maendeleo ya haraka ya ugonjwa huo.
    </string>

    <string name="hiv_and_sti_q5">
        Ni nini kitatokea ikiwa sitatibu magonjwa ya zinaa?
    </string>

    <string name="hiv_and_sti_ans5">
        Baadhi ya magonjwa ya zinaa kama kaswende ikiwa yameachwa bila kutibiwa yanaweza kusababisha shida moyoni, kwenye ubongo na mgongo ambapo inaweza kuwa mbaya sana.
        \nVVU, ikiwa imeachwa bila kutibiwa inaweza kusababisha UKIMWI, na kusababisha shida nyingi za kiafya na maambukizo mazito na saratani, hata kusababisha kifo.
        \nDaima shauriana na daktari wakati una shaka.
        \nNa kila wakati tumia kondomu kwa usahihi na mara kwa mara kwa ajili ya kuzuia.
    </string>

    <string name="hiv_and_sti_q6">
        Mimi ni msichana. Hivi majuzi nilifanya mapenzi bila kinga na mtu ambaye nilikutana naye kwenye sherehe. Kwa bahati mimi si mjamzito lakini nina kuwashwa ndani ya uke wangu na pia kutokwa kwa harufu mbaya. Nifanye nini?
    </string>

    <string name="hiv_and_sti_ans6">
        Ngono zisizo salama sio tu zinaongeza fursa ya kupata ujauzito, pia huongeza hatari ya kuambukizwa VVU na magonjwa mengine ya zinaa.
        \nUnaweza kuwa na dalili zinazohusiana na magonjwa ya zinaa. Lazima umtembelee daktari mara moja na ueleze dalili zako bila kusita. Unaweza pia kuwa katika hatari kubwa ya kupata maambukizo ya VVU. Lazima upimwe na unahitaji pia ushauri wa kitaalam juu ya upimaji wa VVU. Tafadhali tembelea kituo cha ushauri wa VVU na kituo cha upimaji. Usijali, ni wataalamu wa afya ambao hawatakuhukumu na habari zako zitabaki siri kwao. Lakini tafadhali kumbuka bado wewe ni mdogo sana kufanya ngono na jaribu kuchelewesha kufanya mapenzi hadi utakapokuwa mtu mzima na kuweza kujitunza.
    </string>

    <string name="hiv_and_sti_q7">
        Mimi ni mwanamume wa miaka 22 na tamaa kali ya kijinsia. Napenda kufanya ngono na wasichana tofauti. Huwa natumia kondomu wakati mwingi lakini wakati mwingine nasahau. Sina dalili zozote, lakini wasichana wengine ambao nililala nao waliniambia walikuwa na kuwashwa na kutokwa kwa uke baada ya kulala nami. Je! Hiyo inamaanisha nini?
    </string>

    <string name="hiv_and_sti_ans7">
        Ni kawaida kuwa na hamu ya kufanya ngono lakini kuwa na wenza wengi wa ngono na kutotumia kondomu mara kwa mara kunaongeza hatari kwako kupata VVU na magonjwa ya zinaa. Hata sehemu moja ya ngono isiyo salama inaweza kusababisha shida nyingi.
        \nKwa wanaume, hata kama wana magonjwa ya zinaa, wanaweza kubaki bila dalili kwa muda mrefu. Lakini bado wanaweza kuambukiza magonjwa ya zinaa kwa wenza wao wa kingono. Inawezekana umeambukizwa magonjwa ya zinaa na umekuwa ukiyasambaza kwa wenza wako wa kingono. Hata kama maambukizi hayajakukupa shida yoyote hadi sasa, yakiachwa bila kutibiwa yanaweza kuwa tishio kwako kwa siku zijazo. Lazima umtembelee daktari na ukapime kwa kila aina ya magonjwa ya zinaa. unaweza pia kuwa katika hatari kubwa ya kupata maambukizo ya VVU. Lazima upimwe na unahitaji pia ushauri wa kitaalam juu ya upimaji wa VVU. Tafadhali tembelea kituo cha ushauri wa VVU na upimaji. Usijali, ni wataalamu wa afya ambao hawatakuhukumu na habari yako itabaki siri kwao. Na kila wakati kumbuka kuwa kondomu lazima zitumiwe kwa usahihi na mara kwa mara (katika kila tendo la ngono).
    </string>

    <!--    For family planning questions-->

    <string name="family_planning_q1">
        Mimi ni mwanamume wa miaka 22. Nifanye nini ikiwa kondomu inachanika wakati wa ngono?
    </string>

    <string name="family_planning_ans1">
        Ikiwa kondomu imechanika wakati wa kufungua pakiti mpya, usitumie. Ikiwa tarehe imeisha, usitumie.

        \n\nIkichanika wakati wa kuingizwa, iondoe na utumie mpya mara moja.

        \n\nIkichanika wakati wa ngono, iondoe mara moja hata ikiwa ni kabla ya kumwaga.

        \n\nUwezekano wa kuambukizwa VVU na magonjwa mengine ya zinaa au ujauzito unatokea hata kabla ya kumwaga, kwani majimaji kabla ya kumwaga bado yanaweza kuwa na manii, na bado kutakuwa na kubadilishana kwa majimaji ya mwili.

        \n\nIli kuzuia ujauzito katika kwenye hali kama hizo, mwanamke lazima achukue vidonge vya uzazi wa mpango.

        \n\nIkiwa una wasiwasi kuwa unaweza kuambukizwa VVU au magonjwa mengine ya zinaa, unahitaji kutembelea kituo cha ushauri wa VVU ili ujue zaidi.
    </string>

    <string name="family_planning_q2">
        Mimi ni kijana wa umri chini wa miaka 18 na ninataka kufanya mapenzi na mpenzi wa kike. Je! Kondomu ya kiume ni njia sahihi kwangu?
    </string>

    <string name="family_planning_ans2">
        Bado wewe ni mdogo sana kufanya mapenzi. Kwa kweli unapaswa kuchelewesha ngono hadi uwe mtu mzima, wakati umekomaa vya kutosha kimhemko na kihisia kufanya ngono.

        \n\nKwa wapenzi vijana, ambao wamekomaa vya kutosha na wako tayari, kondomu itakuwa chaguo sahihi. Lazima itumike kwa usahihi na mfululizo. Kumaanisha kwamba inapaswa kutumiwa kwa uangalifu kwa kila mnapofanya mapenzi.

        \n\nUzembe mdogo unaweza kusababisha ujauzito usiohitajika, hata kuwaweka katika hatari ya kuambukizwa VVU na magonjwa mengine ya zinaa wote wawili.
    </string>

    <string name="family_planning_q3">
        Mimi ni msichana wa umri wa miaka chini ya 18 na ninataka kufanya mapenzi na mpenzi wangu. Je! Kondomu ya kike ni njia sahihi kwangu?
    </string>

    <string name="family_planning_ans3">
        Bado wewe ni mdogo sana kufanya mapenzi. Kwa kweli unapaswa kuchelewesha ngono hadi uwe mtu mzima, wakati umekomaa vya kutosha kimhemko na kihisia kufanya ngono.

        \n\nKwa wapenzi vijana, ambao wamekomaa vya kutosha na wako tayari, kondomu itakuwa chaguo sahihi.

        \n\nUnapaswa pia kujifunza kuzungumza na mwenza wako juu ya kuchelewesha ngono. Kuongezea kwenye shida ya mihemko, uzembe mdogo unaweza kusababisha ujauzito usiohitajika na kuongeza hatari ya VVU na magonjwa mengine ya zinaa.
    </string>

    <string name="family_planning_q4">
        Mimi ni msichana niliyeolewa, niko katika miaka 20 yangu ya mapema. Je! Ninaweza kunywa vidonge siku tu za ngono?
    </string>

    <string name="family_planning_ans4">
        Hapana, mara unapoanza kunywa vidonge, lazima utimize mzunguko mzima kamili wa kunywa dawa hizo kwa siku 28.

        \n\nInashauriwa kuanza kuchukua dawa hizo ndani ya siku ya 5 ya mzunguko wa hedhi.
        \nIkiwa utakosa kuchukua kidonge kwa siku moja, unaweza kuchukua vidonge 2 siku inayofuata. Lakini ukikosa kwa zaidi ya siku 2, lazima uanze kuchukua pakiti mpya ya vidonge tangu mwanzo na utumie kondomu wakati huo kwa kila wakati wa kufanya mapenzi.

        \n\nKutochukua vidonge mara kwa mara haitaweza kusaidia kuzuia ujauzito.

        \n\nKwa kuongezea, inaweza pia kusababisha kutokwa damu kwa hedhi kwa mzunguko huo husika.
    </string>

    <string name="family_planning_q5">
        Mimi ni mtoto wa kiume katika umri wa miaka 20 yangu ya mwanzo, ninafanya mapenzi na baadhi ya wasichana mara kwa mara. Je! Njia za uzazi wa mpango za dharura zitasaidia kuzuia ujauzito kwa wenza wangu wote?
    </string>
    wengine

    <string name="family_planning_ans5">
        Uzazi wa dharura ni njia ya kuzuia ujauzito kwa mara moja tu ya ngono isiyo salama.
        \n\nIkiwa una wenza wengi wa ngono, uko kwenye hatari kubwa ya kuambukizwa VVU/STI. Kwa hivyo lazima utumie Kondomu mfululizo na kwa usahihi.

        \n\nVidonge vya dharura vya uzazi wa mpango HAVITAKIWI kutumiwa kama njia ya kawaida ya uzazi wa mpango! Ni kwa ajili ya dharura tu !!
    </string>

    <!--    For fact fragment-->

    <string name="fact1">
        Takriban wasichana milioni 12 wenye umri wa miaka 15-19 na wasichana wasiopungua 777,000 chini ya miaka 15 huzaa kila mwaka katika nchi zinazoendelea.
    </string>

    <string name="fact2">
        Sio chini ya mimba milioni 10 zisizotarajiwa hutokea kila mwaka kati ya wasichana wa umri wa miaka 15-19 katika nchi zinazoendelea.
    </string>

    <string name="fact3">
        Shida wakati wa uja uzito na wakati wa kuzaa ni sababu inayoongoza kwa vifo vya wasichana wa miaka 15-19 ulimwenguni.
    </string>

    <string name="fact4">
        Kati ya mimba milioni 5.6 zinazotolewa kila mwaka kati ya wasichana wa umri wa miaka 15-19, milioni 3.9 sio salama, inachangia vifo vya akina mama, hali mbaya ya mwili na shida za kiafya za kudumu.
    </string>

    <string name="fact5">
        Akina mama wenye umri wa miaka (umri wa miaka 10 hadi 19) wanakabiliwa na hatari kubwa ya eclampsia, ugonjwa wa endometritis, na maambukizo ya kimfumo kuliko wanawake walio na miaka 20 hadi 24, na watoto wa mama za ujana wanakabiliwa na hatari kubwa ya uzani wa chini, kuzaa kabla ya ujauzito na hali mbaya ya kuzaliwa.
    </string>


    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="swipe_up">Vuta juu…</string>
    <string name="enlargmentText">Makende huanza kukua kwa haraka kwa kipindi hiki pamoja na mfuko wake (korodani)
        \n\nNgozi ya korodani kuanza kuwa nyeusi, nyembamba, vidotidoti na kuning\'inia chini kuliko awali.
        \n\nWavulana wengi mara nyingi kende (pumbu) moja huwa chini kidogo kuliko jingine. Mara nyingi kende la kushoto huning\'inia chini kidogo kuliko lile la kulia
    </string>
    <string name="wetDreamsText">
        Ndoto nyevu ni jambo la kawaida kwa vijana. Wavulana wengi huamka asubuhi na kujikuta nguo zao za ndani au mashuka kitandani yamelowa kwa umaji maji.
        Wengi wanaweza hata kufadhaika ama kuchanganyikiwa kwa kudhani wamejikojolea kitandani pindi walipo kuwa usingizini. Bali ki uhalilisia hiki ni kitendo cha kutokwa ama kumwaga manii kutoka kwenye uume pindi mtu anapokua amelala usingizi.
        \n\nKitendo hiki kwa jina la kisayansi huitwa emesisi ya usiku au "ndoto nyevu" kwa lugha ya kawaida. Sio lazima kwa kijana kuota ndoto za ngono ndio kupata ndoto nyevu. Inaweza kutokea hata bila mvulana kuwa na uelewa, wazo au ndoto juu ya ngono.
        \n\nKwa wavulana wengi, kumwaga kwao (manii) kwa mara ya kwanza hufanyika kwa njia hii. Hii ni ishara ya ukomavu wao wa kijinsia. Inaonyesha pia kwamba kijana amesha anza kuzalisha na kutoa manii.
    </string>
    <string name="title_activity_maps">Map</string>
</resources>
